<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>http://manner.cafe</id>
    <title>MannerCafe</title>
    <updated>2022-09-02T06:15:45.248Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="http://manner.cafe"/>
    <link rel="self" href="http://manner.cafe/atom.xml"/>
    <subtitle>MannerCafe</subtitle>
    <logo>http://manner.cafe/images/avatar.png</logo>
    <icon>http://manner.cafe/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2022, MannerCafe</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[9月2日四大证券报精华摘要]]></title>
        <id>http://manner.cafe/post/ba-fei-te-14-nian-lai-di-yi-ci-jian-chi-bi-ya-di-zhe-shi-da-bu-da-ni/</id>
        <link href="http://manner.cafe/post/ba-fei-te-14-nian-lai-di-yi-ci-jian-chi-bi-ya-di-zhe-shi-da-bu-da-ni/">
        </link>
        <updated>2022-09-02T03:29:21.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>8月份楼市量价仍低迷 专家称政策效应下市场活跃度有望提升</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>8月份楼市量价仍低迷 专家称政策效应下市场活跃度有望提升</p>
<!-- more -->
<p><img src="http://manner.cafe/post-images/1662099323391.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
    【证券日报】</p>
<p>8月份楼市量价仍低迷 专家称政策效应下市场活跃度有望提升</p>
<p>9月1日，中指研究院发布数据，据其对全国100个城市新建、二手住宅销售市场的调查数据显示，8月份，百城新房、二手房价格环比继续下跌，且下跌城市数量创新高。</p>
<p>具体来看，8月份百城新建住宅平均价格为16203元/平方米，环比下跌0.01%，跌幅与7月份持平；百城二手住宅平均价格为15991元/平方米，环比下跌0.13%，跌幅较7月份扩大0.04个百分点。从下跌的城市数量看，8月份共53个城市新建及二手住宅价格环比均下跌，较上月增加14个。其中，包括18个二线城市，35个三、四线城市。</p>
<p>银保监会支持险资三大投向 维护资本市场健康平稳发展</p>
<p>9月1日，银保监会官网发布《中国银保监会有关部门负责人就偿付能力监管引导保险业服务实体经济、支持资本市场发展有关情况答记者问》（以下简称《答记者问》）。</p>
<p>2021年12月份，银保监会印发《保险公司偿付能力监管规则（Ⅱ）》（简称“规则Ⅱ”），自2022年起实施。银保监会有关部门负责人表示，从今年上半年实施情况看，规则Ⅱ提高了监管指标的风险敏感性和有效性，在引导保险业服务实体经济、支持资本市场发展等方面取得积极成效。</p>
<p>19家上市旅企上半年全线亏损 已有公司超前布局海外游</p>
<p>截至目前，上市旅企业绩中报已披露完毕。数据显示，申万行业分类下，景点及旅游板块19家上市旅企上半年全部亏损，其中10家公司去年同期已实现盈利，今年上半年业绩同比由盈转亏。</p>
<p>“A股上市旅游公司普遍亏损在意料之中，这是行业普遍现象。”同程研究院首席研究员程超功对《证券日报》记者表示，我国三大区域经济中心先后出现局部疫情反弹，旅游业迎来了疫情以来最困难的时刻。从结构上看，A股上市旅游公司主要分布在文旅（含景区、旅游演艺及其关联产业）和旅行社两大板块，这两个板块受疫情影响较大，相关企业的业绩受到了较大冲击，亏损在所难免。</p>
<p>【证券时报】</p>
<p>旺季已至钢价弱势未改 “金九”供需博弈仍存</p>
<p>9月1日，国内期货市场上黑色系商品普跌，钢铁行业相关品种主力合约中螺纹钢跌1.03%，热轧卷板跌0.9%，不锈钢、线材均微跌约0.3%，而上游焦煤、焦炭、铁矿石则分别报跌2.96%、1.24%、1.17%。</p>
<p>在经历二季度市场颓势后，7月份钢铁市场呈现回温迹象，不过8月29日以来，螺纹钢累计跌超8%，热轧卷板跌超6%，行业临近“金九银十”旺季再现弱势。</p>
<p>昔日“4S店之王” 庞大集团2.53亿股将被司法拍卖</p>
<p>在传统汽车经销商的好日子一去难返的行业背景下，庞大集团虽然成功重整，但面临翻身难题。庞庆华所持2.53亿股庞大集团股份将被司法拍卖，成为最新注脚。</p>
<p>9月1日，半年报披露季刚过，庞大集团就发布公告，日前收到北京市第三中级人民法院通知，国开证券与庞庆华、唐山市冀东物贸集团公司等民事执行一案，北京市第三中级人民法院将对庞庆华持有的庞大集团股票2.5322亿股进行处置。将于9月26日到27日在淘宝网进行第一次网络司法拍卖。</p>
<p>车企新势力8月排位再生变 问界单月交付量破万</p>
<p>新势力车企已经在市场定位和销量表现上走出明显分化。“蔚小理”新旧产品切换，销量呈现波动，问界、埃安、哪吒、零跑等品牌则大有后来居上之势。</p>
<p>造车新势力的单月排位再度变化。8月蔚来交付10677台，同比增长81.6%，环比持平；小鹏汽车交付9578台，同比增长33%，环比下滑17%；理想汽车则明显掉队，交付量仅4517台，同比和环比下滑幅度均超过一半。</p>
<p>【上海证券报】</p>
<p>看好A股长期投资价值 合资理财公司悄然加仓</p>
<p>合资理财公司正成为A股市场的重要参与者。最新数据显示，首批合资理财公司——汇华理财、贝莱德建信理财和施罗德交银理财正在不断升级产品和配置策略。3家理财公司一致看好A股未来机会。</p>
<p>9月1日，贝莱德建信理财在致贝盈A股新机遇1期投资者的信中称，A股整体估值水平较低，具有中长期配置价值。贝莱德建信理财表示，相信在宏观经济企稳和修复的催化下，企业基本面和市场情绪也会逐步回暖，A股市场未来上升空间充裕。</p>
<p>北交所公司上半年九成盈利 中小企业尽显韧性活力</p>
<p>截至8月31日，北京证券交易所（下称“北交所”）106家上市公司均已披露2022年半年报。面对国际形势多变、大宗商品价格上涨等挑战，北交所上市公司发挥“专精特新”优势，聚焦主业，深耕技术与创新，提质增效，体现了中小企业的韧性和活力。</p>
<p>上海证券报记者从北交所获悉，上半年，北交所上市公司合计实现营业收入441.46亿元，同比增长33.04%；实现净利润42.83亿元，同比增长19.71%。九成公司实现盈利，平均实现净利润4040万元。上市公司整体营运资金良好，经营活动现金净流入15.32亿元，同比增长74.37%；生产建设稳步推进，购置固定资产等投资合计支出49.49亿元，同比增长68.92%。</p>
<p>百强房企8月销售金额5190亿元 营销环境有望进一步改善</p>
<p>今年前8个月，碧桂园、万科、保利发展的销售操盘金额分别为3046.6亿元、2753.7亿元、2466亿元，排名位居行业前三，龙湖集团以1136.1亿元跻身行业前十</p>
<p>克而瑞研究中心9月1日发布的数据显示，百强房企8月实现单月销售操盘金额5190.1亿元，环比基本持平，同比降低32.9%，降幅收窄6.8个百分点。百强房企单月销售操盘金额同比降幅连续第三个月收窄，整体表现平稳。累计销售业绩方面，百强房企今年前8个月销售操盘金额达40988.3亿元，同比下降47.4%。</p>
<p>【中国证券报】</p>
<p>宣布设立一周年 北交所改革效应持续释放</p>
<p>9月2日，北京证券交易所迎来宣布设立一周年。一年来，北交所不断探索资本市场发展普惠金融的“中国方案”，市场流动性发生积极变化，初步实现了改革预期目标。</p>
<p>100多家上市企业中战略新兴产业、先进制造业等占比超八成，中小企业占比77%，创新属性突出，与北交所服务创新型中小企业的市场定位较为匹配；符合北交所上市财务条件的后备公司超千家，整体生态日益完善；全市场合格投资者数量超过513万户，是宣布设立前的近3倍，500余只公募基金布局，VC/PE加大投入，社保基金、保险资金、QFII/RQFII均已入市……一年来，北交所各项制度安排有效运转，融资交易功能不断强化，改革效应持续释放。</p>
<p>国资委表示：加大对国有控股上市公司授权放权力度</p>
<p>9月1日，国资委召开巩固深化国企改革三年行动补短板强弱项专题推进会。国资委副主任翁杰明表示，要在央企专业化整合的力度广度深度上狠下功夫。推动国有控股上市公司成为市场化经营机制的先锋表率，加大对上市公司的授权放权力度。</p>
<p>翁杰明强调，要在央企专业化整合的力度广度深度上狠下功夫。要主动挖掘央企之间、央地之间跨企业、跨层级、跨区域的整合空间，在更广范围促进资源优化配置。要强化整合后的深度融合，充分释放一体化运作红利。</p>
<p>市场主线迎来“高低切换” 私募机构聚焦风格轮动</p>
<p>受多重因素影响，本周A股市场偏弱势震荡。来自一线私募的最新策略观点显示，多家机构预计外部消息面因素对于市场情绪的短期扰动仍会持续，但市场回调风险整体可控。在前期新能源、智能汽车、消费电子等热门板块的人气可能回落的背景下，短期A股市场运行主线有望迎来“高低切换”，价值蓝筹风格或有进一步表现的机会。</p>
<p>“近期我们的股票仓位已经从前期的八成以上，调整到目前的五成左右，其中重要考量是认为个股结构性行情可能会出现一轮阶段性的退潮。”上海某百亿级私募负责人向中国证券报记者表示，前期光伏、锂电池、新能源汽车等人气赛道对于相关基本面的利好因素已经反映相对充分，近期个股行情遭遇退潮也在情理之中。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Hello Gridea]]></title>
        <id>http://manner.cafe/post/hello-gridea/</id>
        <link href="http://manner.cafe/post/hello-gridea/">
        </link>
        <updated>2018-12-11T16:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>👏  欢迎使用 <strong>Gridea</strong> ！<br>
✍️  <strong>Gridea</strong> 一个静态博客写作客户端。你可以用它来记录你的生活、心情、知识、笔记、创意... ...</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>👏  欢迎使用 <strong>Gridea</strong> ！<br>
✍️  <strong>Gridea</strong> 一个静态博客写作客户端。你可以用它来记录你的生活、心情、知识、笔记、创意... ...</p>
<!-- more -->
<p><a href="https://github.com/getgridea/gridea">Github</a><br>
<a href="https://gridea.dev/">Gridea 主页</a><br>
<a href="http://fehey.com/">示例网站</a></p>
<h2 id="特性">特性👇</h2>
<p>📝  你可以使用最酷的 <strong>Markdown</strong> 语法，进行快速创作</p>
<p>🌉  你可以给文章配上精美的封面图和在文章任意位置插入图片</p>
<p>🏷️  你可以对文章进行标签分组</p>
<p>📋  你可以自定义菜单，甚至可以创建外部链接菜单</p>
<p>💻  你可以在 <strong>Windows</strong>，<strong>MacOS</strong> 或 <strong>Linux</strong> 设备上使用此客户端</p>
<p>🌎  你可以使用 <strong>𝖦𝗂𝗍𝗁𝗎𝖻 𝖯𝖺𝗀𝖾𝗌</strong> 或 <strong>Coding Pages</strong> 向世界展示，未来将支持更多平台</p>
<p>💬  你可以进行简单的配置，接入 <a href="https://github.com/gitalk/gitalk">Gitalk</a> 或 <a href="https://github.com/SukkaW/DisqusJS">DisqusJS</a> 评论系统</p>
<p>🇬🇧  你可以使用<strong>中文简体</strong>或<strong>英语</strong></p>
<p>🌁  你可以任意使用应用内默认主题或任意第三方主题，强大的主题自定义能力</p>
<p>🖥  你可以自定义源文件夹，利用 OneDrive、百度网盘、iCloud、Dropbox 等进行多设备同步</p>
<p>🌱 当然 <strong>Gridea</strong> 还很年轻，有很多不足，但请相信，它会不停向前 🏃</p>
<p>未来，它一定会成为你离不开的伙伴</p>
<p>尽情发挥你的才华吧！</p>
<p>😘 Enjoy~</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>